首外交演說 強調修復盟國關係 拜登宣告美國回來 「華是最難纏競爭者」

首外交演說 強調修復盟國關係
拜登宣告美國回來 「華是最難纏競爭者」

【中美角力】

相關新聞：斥彈劾違憲 特朗普拒作供

美國總統拜登發表上任以來首場重要外交政策演說，宣佈美國過了四年脫軌日子後，如今回到世界外交舞台，強調會致力修復與盟國關係，預示會進取應對中國、俄羅斯兩大威權的挑戰，抑制中俄野心，特別矢言會對抗中國經濟濫權、攻擊人權等種種行徑，但亦會在符合美國利益事務與中國合作。

前日是拜登上任後首度造訪國務院，。。。。。。。

相關新聞：美停撐沙地介入也門內戰

拜登形容北京政府是美國「最難纏的競爭對手」，矢言「美國會迎擊中國的經濟濫權，對抗中國攻擊人權、知識產權與環球管理體系……的挑釁和脅迫手段」。

■拜登在國務院發表外交政策演說後，向現場約50人揮手，其他國務院人員透過視像連線觀看。

合美利益 亦可與京合作

然而，正如之前國務卿布林肯講過，美中在競爭中亦有合作可能。拜登說：「只要符合美國利益，我們亦準備好跟北京攜手合作。」

白宮國安顧問蘇利文前日較早時。。。。。。。

「美國之音」引述哈佛大學費正清。。。。。。。。

王丹轟重回綏靖主義

現時流亡海外的八九民運領袖王丹，批評拜登是回到綏靖主義，美國和西方將為此付出代價，又指「競爭者」定性不倫不類：競爭雙方守共同規則，惟中共不只不守更破壞規則。

至於美國對港的政策會否因為拜登。。。。。。。。

對俄羅斯方面，拜登在講話說：「。。。。。。。。」。

拜登強調外交的重要性，指美國必須重新擁抱維護民主原則的世界。事實上，拜登上場。。。。。。。。。

拜登指出，美國面對日益嚴峻的全球挑戰，。。。。。。。

路透社/美聯社/法新社

講就天下無敵
亮劍未

對俄國亮劍
含支那碌劍

最難抗拒RMB引誘

得把口